{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"5","quiz":[{"id":316,"question":"الإشارة   [[b21]]معناها:","a":"نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة.","b":"نهاية الطريق البلدية.","c":"طول الطريق التي أمامك 50كم.","d":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 50كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"إشارة   [[c4]] معناها:","a":"أمامك تقاطع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"طريق ذات اتجاه واحد.","c":"حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","d":"طريق بدون مخرج.","answer":"4"},{"id":317,"question":"إشارة   [[b37]]  تعني:","a":"تمهل وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","b":"قف لإعطاء حق الأولوية إذا كانت هناك مركبات قاطعة فقط.","c":"أعطِ حق الأولوية لحركة السير التي أمامك.","d":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","answer":"4"},{"id":302,"question":"هل يجوز لمركبة تعليم السواقة دخول الطريق السريعة أثناء تعليم السواقة؟","a":"لا.","b":"نعم.","c":"يجوز فقط أثناء الفحص العملي.","d":"يجوز فقط لباص تعليم السواقة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"تعني الإشارة   [[b54]]","a":"هناك جسر فوق وسط الطريق.","b":"مدخل إلى الطريق السريعة.","c":"الطريق التي أمامك فيها مسلكان.","d":"المسالك في الطريق التي أمامك تزداد إلى مسلكين.","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة على شكل مثلث تكون عادةً:","a":"شاخصة تحذير.","b":"شاخصة إرشاد.","c":"شاخصة تحديد.","d":"شاخصة حق أولوية.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عندما تعمل الإشارة   [[e11]] وليس هناك خط وقوف أو حاجز، يجب الوقوف على مسافة:","a":"4م من الشاخصة.","b":"6م من اقرب قضيب إليك.","c":"10م من الملتقى.","d":"4م من اقرب قضيب إليك.","answer":"4"},{"id":314,"question":"إشارة   [[d21]] معناها:","a":"ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة.","b":"حاجز قبل ملتقى سكة حديد.","c":"ممنوع الوقوف أو التوقف بجانب الرصيف.","d":"الوقوف بجانب الرصيف مسموح بواسطة بطاقات.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b44]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط إذا كان المفترق خالي.","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","d":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"4"},{"id":304,"question":"إشارة   [[a15]] تعني:","a":"مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار.","b":"تفرع نحو اليسار وثم إلى اليمين.","c":"طريق بدون مخرج أمامك","d":"انتبه حاجز أمامك.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ماذا تعني الشاخصة  [[b38]] ؟","a":"قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر.","b":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","c":"شاخصة قف توضع على مفترقات الشوارع الفرعية.","d":"قف عند خط التوقف إلى أن يمر القطار.","answer":"1"},{"id":327,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b41]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","d":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","answer":"2"},{"id":315,"question":"تعني الإشارة   [[b2]] :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف.","b":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه.","c":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فقط في هذا الاتجاه.","d":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات من الاتجاهين.","answer":"2"},{"id":308,"question":"الإشارة    [[d17]] معناها:","a":"مكان توقف لأنواع معينة من المركبات.","b":"مكان وقوف للمركبات على شكل زاوية.","c":"مدخل ساحة ممنوع الوقوف على هذه المساحة.","d":"موقف باص عمومي على شكل خليج.","answer":"1"},{"id":318,"question":"إشارة   [[b55]] تعني:","a":"ممنوع دخول هذه الطريق.","b":"الطريق تتحول إلى مسلك واحد أمامك.","c":"بداية الطريق السريعة.","d":"نهاية الطريق السريعة.","answer":"4"},{"id":301,"question":"الشاخصة   [[b47]] تعني:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من أمام الشاخصة فقط.","b":"اعبر العائق الذي أمامك من جهة اليمين أو من جهة اليسار.","c":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار.","d":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من خلف الشاخصة فقط.","answer":"3"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مكان وقوف الشاحنات للتحميل والتفريغ.","b":"مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها.","c":"موقف خاص لسيارة طبيب.","d":"حاجز أمام ساحة لوقوف المركبات.","answer":"2"},{"id":313,"question":"إشارة    [[d9]] تعني:","a":"يجوز اختراق الخط الأبيض المتواصل الذي على يسار الخطوط المتقطعة.","b":"خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار.","c":"الاستدارة إلى اليسار تؤدي إلى مكان وقوف.","d":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","answer":"2"},{"id":306,"question":"الإشارة  [[b41]]   تعني:","a":"سر إلى اليمين من خلف الإشارة.","b":"سر إلى اليمين فقط.","c":"سر إلى اليسار من أمام الإشارة.","d":"الطريق عن يسارك هي طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"3"},{"id":305,"question":"لإشارة   [[b20]] معناها:","a":"أنت موجود في طريق داخل المدن.","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة.","c":"ممنوع السير بسرعة اقل من 50كم/ساعة.","d":"الطريق تتسع لخمسين مركبة فقط.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية؟","a":"[[b21]]","b":"[[c28]]","c":"[[c29]]","d":"[[b25]]","answer":"4"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[b39]] تعني:","a":"شاخصة تدل على الموجة الخضراء بين الإشارات الضوئية.","b":"شاخصة تظهر بداخل الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية عندما يضيء.","c":"تقدم بحذر (شاخصة متنقلة).","d":"يجوز عبور ملتقى سكة الحديد بعد مرور القطار.","answer":"3"},{"id":326,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b43]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","d":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","answer":"3"},{"id":328,"question":"عند اقترابك من ملتقى سكة حديد وعند رؤيتك الشاخصة   [[a30]] وأمامك تسير مركبة بطيئة:","a":"مسموح الاجتياز عندما يكون الحاجز مفتوح.","b":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","c":"مسموح اجتيازها.","d":"لا يجوز للشاحنات التي يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم أن تجتاز.","answer":"2"},{"id":311,"question":"تعني الإشارة   [[a24]]","a":"أمامك طريق ذات اتجاه واحد على بعد 150م.","b":"الشارع الذي أمامك فيه مسلك واحد فقط.","c":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","d":"انتبه أمامك نفق على بعد 150م.","answer":"3"},{"id":321,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"كلا غير ملزمة.","b":"بعضها ملزمة وبعضها غير ملزمة .","c":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","d":"نعم وفي جميع الأحوال.","answer":"4"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a36]] تعني:","a":"مكان عبور المشاة.","b":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 100م.","c":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م.","d":"سبيل للمشاة على الطريق.","answer":"3"},{"id":324,"question":"الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b46]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الإشارة الضوئية.","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس عندما يضيء الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","d":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"1"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل وأمامك تسير عربة يجرها حيوان :","a":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة .","b":"تتجاوز إذا كان على يمينك خط متقطع .","c":"تتجاوز إذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع .","d":"تتجاوز بحذر شديد .","answer":"1"},{"id":309,"question":"الإشارة رقم   [[b46]] معناها:","a":"على يسارك طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر نحو الأمام أو نحو اليمين فقط.","c":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار .","d":"أمامك طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}